{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_102573",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6678706'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2015-04-03",
        "domain": "음식점",
        "title": "톳밥 만들기"
    },
    "text": "ひじき作り\\n\n海中に生息するひじきはアルギン酸が豊富で、重金属の放出に良い材料です。 このひじきを使って作ったひじきはこりとした食感が絶品です。 ひじきはヒメニラジャンと一緒に混ぜて食べるにもいいですし、たまに思い出すたびに作って食べるにもいいと思います。 , 調理時間 : 60分以内、材料 : ひじき、米、レシピ : ひじきを作る前に、まず材料の生臭さから除去してください 酢を溶かした水にひじきを漬けて約30分ほど待ってくれました 30分ほど経つと酢水からすくい上げ、冷水でシャワーを浴びます この過程で、もし入っている不純物を軽く除去してください もう食べやすい大きさで、どんどん豆もやしご飯みたいに水を少なめに注いだりしなくてもいいんですよ 水の量は本来の量と同じように米をふやかしてご飯を炊かずにすぐ洗ってするので、水を多めに入れる方です 水はそのままにしてひじきだけのせればいいそうです 炊事時間も普通の白米と同じように炊飯器に入れて白米炊事を押したら、25分後にジャジャーン。",
    "QA": [
        {
            "question": "ひじき作りにはどのくらいの時間がかかりますか？",
            "answer": "調理時間は60分以内です。"
        },
        {
            "question": "ひじき作りに必要な材料は何ですか？",
            "answer": "ひじきと米が必要です。"
        },
        {
            "question": "ひじきはどのような食感ですか？",
            "answer": "ひじきはこりこりした食感です。"
        },
        {
            "question": "ひじきを混ぜたり、一緒に食べるおすすめの食材はありますか？",
            "answer": "ヒメニラジャンと一緒に混ぜて食べるのがおすすめです。"
        },
        {
            "question": "ひじきが重金属の放出に良いとはどういうことですか？",
            "answer": "ひじきに含まれるアルギン酸が重金属を吸着し、排出する効果があります。"
        },
        {
            "question": "ひじきを作る前に何か特別な処理が必要ですか？",
            "answer": "ひじきを漬ける前に生臭さを除去するために酢水に漬ける必要があります。"
        },
        {
            "question": "ひじきの漬ける時間はどのくらいですか？",
            "answer": "ひじきを酢水に漬けて約30分ほど待ちます。"
        },
        {
            "question": "ひじきの不純物を除去するためにはどうすればいいですか？",
            "answer": "ひじきをすくい上げた後、冷水でシャワーを浴びる過程で不純物を軽く除去します。"
        },
        {
            "question": "ひじきを炊く際に水の量はどのくらいですか？",
            "answer": "水は通常の米と同じ量を使用します。ひじきを洗った後は水を多めに入れなくても大丈夫です。"
        },
        {
            "question": "ひじきを食べる際に何か特別な調理が必要ですか？",
            "answer": "炊飯器に入れて白米炊飯モードを押すだけで炊けます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 352
    }
}